痱滋警遇襲案 地盤工暴動及普通襲擊罪成

吓…唔係丫嘛？！之前初審，又話證明唔到佢有參與！？咁兒戲？？？

OMDB

唉 已經唔知可以講啲咩

又邊個狗官

香港法律不嬲得啖笑

支式暴動個定義真係出街人多少少都叫暴動

快啲移民 咁先幫到手足

之前判｛赴湯杜火｝暴動罪不成立嘅郭啟安

使撚人多，一個人都可以告鳩你暴動

你不如講下係香港有咩做到
行街都叫送頭
行完仲要做condom
其他人好嬲好嬲完繼續翻工當冇事發生

暴動個定義真係好on 9

唔係法律問題，係法律被律政師濫用既問題。係審佢果個官既問題

即係暴動但冇襲擊致身體傷害
普通襲擊就有暴動成份
媽呀真係存在即暴動

咁都成

又一隻要制裁

出個街都暴動屌你老母
生痱滋都要入尻人數

佢認左非法集結 所以暴動罪其中一個元素就唔需要控方證明 所以普通襲擊罪成即暴動罪成
唔可以認非法集結 咁樣控方會難打好多

嗰時好多人吹奏佢架

被告早前自辯時承認，曾向張兩次揮拳及踢腳一次，解釋指當日他在警總車閘外看到對方突然衝出並推跌一名女子，又不斷激烈掙扎、揮動雙手圖襲擊現場人士，故上前使用武力制止對方衝向警總及自衞。

點解會係自辯?冇大狀幫佢咩

係，我諗係衰呢樣
本身睇審個陣都覺得有機會冇事
點知

所以OMDB，有險可守呀

都唔洗宣布法治已死

下年移民英國幫坐監手足打點定

等佢地出監接佢地

基本上係法律問題，香港嘅暴動簡單黎講就係非法集結+破壞社會安寧，咁睇返呢單，佢認左非法集結，咁只要証明佢曾經係集結期間破壞社會安寧就係暴動，佢今次就係輸係一條咁嘅公安條例

你老母做雞俾狗屌

乜撚都當暴動 屌你老母啦

3. 被告人在答辯時雖然否認首項「暴動」罪但卻表示承認在案發的時間和地點干犯了「非法集結」罪；

「暴動」罪的元素

法律可以俾1,2條友隨意解釋而無制衡
仲話唔係法律問題？

廣東話都可以暴動
乜都唔做都係暴動

的確係法律問題，「暴動」罪嘅門檻好低

「暴動」罪的元素

DLLM

中非法集結就大機會中暴動

唔認暴動但認非法集結

然後就裁定你有暴動喎

雖然唔知係咪又係大律師建議，但感覺上一係認晒一係全部唔認啦

p.s 尊重佢決定

唔洗錢咩

多謝英國由2年加到10年
臨走前又唔執返好佢

diu

你全家比狗屌

依隻畜牲 賤種狗

簡單睇左份判書，法官唔信手足係自衛或阻止他人犯罪，有兩個原因，第一係隻曱甴被人打走緊路，唔認為走緊路期間會攻擊他人，第二係手足第一拳用左反手，法官覺得唔自然，呢點要睇番圖再諗

老實講，手足坐監除左關心同旁聽，另一個重要事係要分析佢地被入罪既原因，減低將來行動既風險。

痴撚線 隻便衣狗成個暴徒咁

我出手阻止佢傷人有咩唔啱

好似係臨立會復辟番公安條例

下612同星火呢?

推

臨立會淨係由通知制度改做不反對通知書

係太易入罪
個官都幾難幫佢
最多判輕d咁解

星火

真係唔知幾耐冇聽過佢個名

啲片拍到晒呀
Am730影撚咗佢大頭

法律真係比聰明人去玩

暴動既門鑑係極低
你身處現場咩都無做 都有機會入到
係終極惡法

而照依單案
"被告早前自辯時承認，曾向張兩次揮拳及踢腳一次"
唔關個條popo係大傷定痱滋爆咗
佢自認有出手 而所謂"一大班人破壞社會安寧"
真心好難打得甩

英國邊會估到支那鑽法律罅鑽到咁
六七之後就冇用過
問下工聯會咩叫真暴動啦

暴動入罪門檻太低，你話比隻狗打先回敬又另一回事，否則比人影到打一掌都gg.仲要好似無black bloc

sor 六七之後就係魚革

非法集結都係

暴動罪門檻太低 好易入
呢個官好似係判兩個夫婦+女仔 暴動罪不成立個位

用別國國民身份向政府/議員施壓打國際戰線
提升國際對香港政治犯既關注
的確係有用過留係香港打工交稅

自辯係指佢選擇接受盤問
唔係指佢無代表律師....
可以選擇唔自辯

煽動嗰條又係
離叛嗰啲又唔整走佢

咁都暴動

三個人係街打架已經係暴動

英國罰67暴徙係罰2年
之後先因為67而加到10年

結論： 英國放生左67暴徒，之後想用條罪黎打擊左仔暴動，結果左仔無事，仲用黎罰香港人

黎家傑大律師，由法律援助署委派的劉志華律師行延聘，代表被告人

正確嘅說法係「被告選擇出庭作供」

97年有幾多會估到班支那狗會咁樣exploit

係唔係區院？

如果唔加重罰則
應該左仔唔只68暴動
之後佢地年年暴動都唔奇

係

如果係符合「破壞社會安寧」就可以告「暴動」

非法集結=一班人聚埋一齊令其他人驚
暴動=非法集結+實際有打人

證明 影唔到出手 就好安全
林卓停都算安全
但721比人打自衛既人就真係要睇個官信唔信佢地係自衛

而家好明顯隻狗官暗示
示威者去現場必定會用暴力攻擊黑警/藍絲做前設

返工狗撞跌女性激化衝突依一點, 只係引爆點
即係黑狗做左啲野都叫自衛, 佢引你打佢, 佢都冇事

砌生豬肉SOP：律政司鳩告 + on9裁判官
中共搞唔到上層 就控制住裁判官

加埋認左非法集結

係時候問英國點解臨走之前唔改輕暴動判刑

咁取消哂毆鬥罪佢啦
全部告暴動

香港司法真係比魔共玩到爛哂

英國一早知啦
臨走前都執咗好多法例
係執得唔夠乾淨

冇律師教佢?

手足第一冇black block
我認為佢其實係和理非 一時衝動

第二自辯時認左參與非法集結

個律師可能冇提水

仲有臨立會

搞清楚
黑警本身就係做乜都冇事
你做定唔做d乜都冇影響

個律師

記得有單係沙田黨鐵站
掟月餅罐都charge暴動
印象中個晚唔係打大交既情況

用律政司logic隻狗都參與暴動喎

依家係暴動罪條文有問題
唔係個官狗 認真啲睇判案書就知暴動罪根本on9

好易入

真係唔知可以講咩

我哋睇下一啲比較冇咁sad嘅案

#粉嶺裁判法院第五庭
#陳炳宙裁判官
👤黃(27) #續審 (#0921屯門 縱火)

1056 速報
裁判官不接納控方將臨時證物pd23、內含12段控方聲稱當日新聞片段呈堂。

基於控方沒有任何證據指控被告，法庭亦根據普通法案例判斷單單「路面熏黑」並不是作出損壞。

其餘控方沒有任何被接納指控，裁判官宣判被告表面證據‼️不成立‼️，被告毋須答辯。

現休庭至1115 作證物處理

屌你老母

20. ....「破壞社會安寧」的驗證標準是「… 每當使人的人身實際或相當可能受到傷害或使人目擊自己的財產實際或相當可能受到傷害或使人害怕自己的人身和財產會因襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而實際或相當可能受到損害時，便是破壞社會安寧。」

控罪一的控罪基礎
24. 要成功舉證，控方要證明被告人襲擊控方第一證人，當中包括「襲擊的行為」以及「襲擊的意圖」必須同時存在，然後控方亦要證明相關的襲擊導致控方第一證人身體受傷。

26. 何謂身體受傷一般而言是指任何的損害或傷害會影響到受害人不適或健康，有關的受傷並不需要是永久性的但卻必須是多於暫時或輕微性質的傷害

咁即係幾個小學生公園打交都暴動

隔黎post 有中文判詞
有片影到個手足打個差佬(講到明兩拳一腳咁清楚)
有片影到佢換衫
有片影到佢返屋企附近掉野
手足自己又認非法集結
個官基於以上幾點判暴動罪成立

襲擊果條唔成立
係因為知到手足有打人
但個官唔肯定粒痱之係比佢打爆
唔能夠prove 佢"做成他人身體傷害"

未判刑,已經坐左九個月，希望早Ｄ出返黎
不過天琦都6年

DKLM

陳炳宙wor

其實係 但律政司唔撚會告

仲有冇人吹奏郭啟安

當晚既情況
好難唔係非法集結
如果佢無郁手 仲可能有價講
但佢自認有郁手.....

個兩難就係
咁既情況會唔會認暴動
好似之前既cases咁 知道好難打得甩 認左扣三份一

所以一直唔會話認罪既人
因為對佢地呢講係真正兩難

佢呢單係認非法集結 唔係暴動
好似無1/3扣

你第二行應該係辯方唔係控方

有律師架，呢度個意思應該係佢出黎答問題果時自己講果種自辯

依條友一時時

Commits a breach of the peace (破壞社會安寧) 門檻其實好低，兩班人打交都可能中

其實五大訴求係咪已經收皮 咩都係暴動

佢咪講左黑警只係逃走自衛

又係同嚴一樣 要睇有冇食藥

所以當年先要廢公安條例
支那唔肯
宜家被攞返來用......

根本已經係成套制度崩壞咗

打交點會唔係破壞社會安寧??

喺臨立會返生

入嚟睇gif

乜都屈暴動

真係小朋友打大交就送落兒童院啦, 事主又成年人實重手

傻仔

其實留言佢判詞 果單只係離譜到做都做唔到？

所以我認為佢係和理非
一般示威者見到狗衝動

之後仲有幾單獅鳥case 喺同呢單性質雷同
希望各位手足吸取教訓 好好準備上庭嘅答辯

而家真係咁

律師應該有同佢分析過利弊

但始終最後都係個人選擇做決定....

理論上係，如果個行為係符合”commits a breach of the peace”就可以符合「暴動」嘅定義

果單三個都唔係控方所指嘅暴動現場拘捕, 只係著黑衫,根本好難入

60. 本案的審訊議題簡單直接：—

(一) 案發時包圍灣仔警察總部的示威者有否參與非法集 結，而參與非法集結的人有否破壞社會安寧，從而令非法集結演變為暴動？

(二) 被告人有否在灣仔警署外連同其他人非法襲擊控方第一證人引致他身體受傷，亦因此連同其他人作出了參與暴動的行為及意圖參與該暴動？

個單連非法集結都入唔到
因為被告唔係所謂暴動現場拉到

呢單現場拉而且被告認咗非法集結

赴湯個單根本唔係所謂既"暴動"現場
無證明佢地身處過係德輔道中

咁咪暴動囉。。。

如果跟返呢個case
係咪姐係斷正既勇武係咪都大機會會入到

縱火喺裁判法院審，連區院都唔上，其實都知控方9告

可以咁講...
但係都要睇下有冇實質證據參與暴力行為
因為呢單事主真係有出手，不論係自衛定點
而家條On9法例要入你真係易如反掌

黨話你有參與就係有參與啦

仲信有法律果班都on9

絕對係
魚旦個時的cases己經係咁講
你係現場做路人甲旁觀者 咩都無做 可能仲有機會打得甩

所以理大出面嗰班理論上全部已88

上網搵左個定義出黎:

任何人的行為如對他人或他人的財產構成實際傷害，或可能構成實際傷害，而當事人在場，作出破壞行為的人便屬破壞社會安寧。 如有人擔心自己因襲擊、聚眾毆鬥、動亂、非法集結或其他滋擾行為而受傷害，即表示破壞社會安寧的行為已經發生

自衛都甩到 只係佢入咗普通襲擊

唔撚係呀馬

Dllm

暴動條例話你3個人打交都可以係暴動

根本係律政屍係撚唔係都告暴動

多謝香港人

on9

睇得出如果係非法集結入面有襲擊個類嘅行為，就會當係暴動，如果證明到你非法集結，又影到你有so call暴力行為，暴動就好大機會入

6月底都未興blackbloc
全部人都係外科口罩加頭盔

其實睇返嗰份Judgment, HH Judge Kwok 認為當日係有發生暴動不過因為證據不足，證明唔到佢喺暴動現場出現過，所以基於beyond reasonable doubt判無罪釋放

一年前話煲底見 一年後就倉底見 咪又得啖笑

點解佢會認非法集結？
自殺行為

支那當年死攬公安條例依家就有用

係咪會好耐呢個手足係我以前同校⋯ 個人好斯文⋯⋯⋯⋯

吸取教訓
希望各位黃絲吸取教訓 下次唔好再搞到粒粒亂

66. 要裁斷案發時是否存在暴動，法庭必須考慮控方能提出證據充分證明參與非法集結的人（可以是，但不一定是被告）破壞社會安寧，從而令該非法集結或為暴動。

69. 破壞社會安寧的行為形式很多，會因應每個案件的情況也有不同。然而在本案，控方提出所依賴的主要是控罪二中指控被告人在案發時襲擊控方第一證人引致他身體受傷。因此，要裁定被告人有否參與「暴動」亦必先取決於法庭如何裁定被告人有否參與襲擊控方第一證人。

講真無乜撚用

佢行蹤比人trace到當晚身處現場
所以坦白講
佢既兩難係認唔認暴動
因為 非法集結+郁手 兩樣都中左

非法集結同暴動幾乎無咩分別
暴動=非法集結+破壞社會安寧
而要入非法集結本身 就要有擾亂社會秩序既行為
而擾亂社會秩序既行為=破壞社會安寧

換言之, 如果無搞錯, 如果入到非法集結
本身就好易入埋riot

有人聚集加少部份人打人就暴動
以後踢波打波地盤佬郁手唔洗諗入暴動都得啦

Hi 蛆蟲

上訴啦

姐係除非有片影實曬完全冇出手先唔會中？

明知人地亂鳩咁嚟都希望各位手足吸取教訓
場運動搞成咁
咁多人入去坐咪多得你地

如果DOJ係告暴動的話按案例同條文真係好大機會

要影到你出手

做好人保護市民=犯法
Well 以後我見到有傷人案
我一定都當睇唔到

但經歷過呢一年都知
認左任何野都有機會入暴動啦
律師都幫你唔到

事後先知佢係狗 見到狗真係隔幾尺素

泛登仔話大律師公會唔評論案件
啞左冇做錯

總結咩都唔應該認

即係同一群人入邊 有一個做左 佢都當你全部人係破壞社會安寧
呢D定義真係好撚鳩

你移唔移？

飛滋竟

記得暴動好似同場嘅所有人都會被介定為暴動
咁個陣係咪成個狗總都暴動緊

無架啦，外國制裁香港，咪拎你香港人黎出氣，我地都無得反抗

跟有問題既條文去判唔係狗官叫咩

要唔跟既話就全部都坐緊啦

係呀 所以完啦好嘛 調整心態迎接共產黨同集中營

爭議點係，打中返工狗係咪應該拆開做單一事件咁睇

即係佢出手嘅動機係保護示威者定單純見到有人被襲擊而出手制止佢

咁納粹法官都係跟法例逼害猶太人啫

暴動門檻也太低

on9咁都叫暴動

比人打自衛都死得
因為打你個個有為所欲為t就乜都做得

呢單個思路係因為有片影到
所以想打話係用合理武力去阻止罪案
但係個官唔信
所以唔好屌點解認非法集結

點解唔告埋痱滋警，佢都係身處暴動現場

飛滋都告暴動, 比外國人聽到怕唔怕羞?

似乎你唔太了解大律師公會嘅性質喎

所以721班狗咪可以鳩告啲畀人打嘅人

拋開其他野唔講
其實本身暴動範圍太廣
構成暴動其中的元素，即破壞社會安寧定義模糊

Poly 除左 1117 5:30 突擊A core果班有少少機會告得入
其他係走佬被捕 好難告得入？
一黎根本唔會認得出/影到佢有無做過暴力行為
不過佢要解釋佢點解會出現係Poly

意外撞死人/撞跛人又3 年
暴動就5-6年
黃Si之後會唔選擇撞死人算
好不安 千其唔好

出面呀

守護一樣唔存在既野

79. 法庭認為綜合所有的證據顯示當時現場的情況，被告人只是見控方第一證人在現場正被其他示威者追打，現場即時起哄，在此情況下，他便「加入戰團」並乘混亂中對控方第一證人出了兩拳一腳，所使用的武力絕對是非法的。至於被控方第一證人推跌在地上的女士，由於被告人在作供時也形容該名女士是當時一名正在該處的示威者，因此顯示被告人心目中他也把該名女士和其他正在集結在那裡一起的人同樣視為是「同路人」，是支持他們的示威者，有著共同目的。被告人自然對控方第一證人撞倒該名女示威者的敵對行為即時反感。因此，與期說被告人當時是為了「制服」控方第一證人，法庭認為他明顯是為了「報復」而參與了追截甚至追打控方第一證人。

80. ...基於以上分析亦考慮了整體襲擊控方第一證人的情況，法庭亦拒絕接納被告人在使用這些武力時是真誠地相信為了自衛或防止罪案發生。

其實終審有冇介定過非挑起事端嘅刑責有幾多

排隊搭巴士都暴動

講緊營救個班
入面個班 佢一定會鳩告咗先

五大訴求其實應該要講埋公安條例

法治

暴佢老母動 咁都入

所以問題就在於佢出手動機，佢用到報復字眼就好明顯有要打佢而唔係制服佢，由結果論睇黎係制服佢失敗變左純粹打鳩佢，而佢好明顯考慮左大環境就已經夠落定論

一早話要將「撤回暴動定性」改成「廢除公安條例」

#區域法院第廿八庭
#郭啟安法官 #裁決
👤岑(25) #0626警總
‼️還押逾9個月‼️

控罪：
(1) 暴動
(2) 襲擊他人致造成身體傷害
(3) 不依法庭指定歸押 (已認罪)

控罪(1)罪名成立🤦‍♂️
控罪(2)罪名不成立，交替控罪普通襲擊罪名成立
承認控罪(3)

🛑聽取辯方求情及補充後，法庭須時考慮，暫定於2020年 9月25日 14:30於區域法院判刑

Push

83. ...本案的情節不同，根據案發當晚的實際情況，不爭的事實是當日出現的是一整個包圍行動，堵塞四周各出入口，塗污牆壁，破壞閉路電視，嚴重影響警察總部和灣仔警署正常運作的情況。....若果法庭在考慮非法集結的情況和意圖時只局部考慮被告人所身處的車閘範圍，以一個完全獨立的非法集結來分析恐怕便是以偏概全甚至完全忽略了當晩整體大規模包圍警察總部的客觀事實。

85. 事實上，法庭認為當時示威者（包括被告人）包圍警察總部，堵塞所有不同出入口的行為整體上經已是一個非法集結的情況，根據《公安條例》第19條，只要任何參與這非法集結的人（包括被告人）一旦破壞社會安寧，例如在本案使用非法暴力去襲擊他人，該集結即屬暴動，而集結的人同屬暴動集結。

poly果單

屌

死狗官垃圾雜種

廢話笑幾次就夠，不斷笑有咩意義？

競選承諾=廢話

你都幾低要求

有手足入罪，你就係到串一件垃圾，你都幾無聊。

死痱滋閪死全家

屌佢老母

up

堆

有手足入罪，你仲幫司法狗護航，你唔係叛徒係咩？

講真
到而家仲講omdb真係毫無意義

push

疱疹狗！

遲d可能住係香港出一出街都告暴動

你都幾痴線，睇下精神科諗下自己講緊咩啦。

仲有險可守

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

絕對有用
打分牛工搞到冚家冇得用銀行，冇得出境
邊個會做
唔同你想林奠去美帝領事館外跪地求饒？

條警曱比假口供喎,
返工後面金鐘方向有個入口，
跟本條友個日係度搞事！